
\label{chapter:consideracoes}

Este trabalho propôs um sistema, denominado de INEXT, de localização e identificação de objetos em edifícios por meio de
radiofrequência, usando etiquetas passivas. O real objetivo consiste em facilitar e auxiliar o gerenciamento/controle de
bens em edifícios cujo possuem uma grande quantidade de salas.

%\todo[inline]{Adicionar um text resumido sobre os resultados dos experimentos}

\par
Os experimentos realizados demonstraram que o sistema proporcionou uma boa forma de gerenciar os objetos, de acordo com os resultados do experimento. De forma que por meio do uso do sistema INEXT foi possível informar os usuários sobre as violação de restrições de movimentação dos objetos aos seus respectivos administradores. 


O sistema ainda precisa de melhorias para que se torne um produto final, por outro lado a proposta tem pontos positivos e satisfatórios. Um dos pontos a ser melhorado é 
% a necessidade de ter que remover as salas repetidas antes de gerar o inventário, outra melhoria seria a possibilidade de gerar o inventário de apenas uma sala por vez.
% \par
que o método até o momento possui limitações referente ao leitor RFID utilizado, o leitor possui o alcance baixo necessitando que as etiquetas sejam praticamente encostadas para que a leitura seja realizada. Neste sentido, como trabalho futuro será realizado um estudo com diferentes leitores RFID para que o sistema seja implantado em um prédio.

\par
No questionário, aplicado durante a avaliação do sistema, com pessoas que já foram ou ainda possuem cargo de chefia ou coordenador de departamentos de cursos na universidade. As respostas indicaram que o sistema pode proporcionar mais facilidade nas tarefas de gerenciamento ou servir como ferramenta de auxilio, de forma que mostra a viabiliadade do sistema.
% \par

%Neste trabalho já foram obtidos alguns resultados parciais em relação a identificação de componentes de hardware como o módulo wireless ESP-8266 e o Módulo Leitor Rfid Mfrc522 Mifare, bem como, alguns testes iniciais que apontam a viabilidade para a construção de um protótipo. Desta forma, os próximos passos deste trabalho visam o desenvolvimento e testes do sistema proposto para análise da localização dos objetos. 
Adicionalmente, visa-se estudar métodos para ter uma localização mais precisa sobre a localização dos objetos, por exemplo, pode-se utilizar etiquetas ativas para auxiliar e em seguida aplicar algoritmos de RSSI, dessa forma tende-se a ter uma localização com maior precisão no ambiente e uma maneira para executar o processo de identificação dos objetos de maneira automática. 



